【元朗恐襲】篤爆高層寧呆守警總禮賓府 拒調兵西鐵救人 前線督察：感到憤怒和羞恥 5小時前 即時突發

7月21日元朗西鐵站出現「無警時分」，大批白衣暴徒毆打乘客造成45人傷，警察卻遲遲未有到場，被外界強烈質疑是縱容暴徒及「警黑勾結」。雖然一哥盧偉聰解畫時歸咎於當晚因有大量人手要應付中聯辦外的示威衝突，故無法即時調派人手處理西鐵站的毆打事件制止白衣人，但有聲稱是「低級白恤衫」的基層督察來函，質疑警方指當時無人可調派到西鐵站是說謊，他亦強烈不滿警隊長官沒有與黑社會割席。

「低級白恤衫」寫給《蘋果》的信件，附有一張警察委任的圖片，以證明他在警隊任職，信件標題是「另一個低級白恤衫的自由」，相信他是一名督察級人員。他透露，當時其實整個第一梯隊（包含4個EU小隊）都在禮賓府呆等，而一隊配備精良的速龍小隊也在警總發呆，但警隊高層卻寧願派人「堅守」建築物等死物，也不願調人去拯救在西鐵元朗站內遇襲被打傷的活生生市民。他反問：「死物重要定人命重要？」對於被市民質疑西鐵血腥事件是警黑合作，他指「感到憤怒及羞愧！憤怒是警隊縱容黑社會攻擊市民！羞愧是因為自己無能力改變甚麼」。

他在信中表示，自7月21日元朗西鐵站發生毆打事件後，警隊高層連日來的反應令人失望，顯示他們沒有領導能力，不濟的策略計劃不斷消耗前線，打擊士氣，令香港進一步撕裂。

他憶述經過了7月21日「黑暗的一夜」後，他事後卻聽到上司以不合理的理由，為不能派人去西鐵元朗站執法救人而辯護，他指當時有上司解釋：「我們只有咁多人，邊度最近火，只能去嗰度……車廂裏被打市民的呼喊，我哋都好無奈，如果無千百個其他火頭……我哋所有人都會極速前往解圍……但係，當激烈抗爭已經在全港遍地開花，我哋疲於奔命，又可以點？」

但他完全不同意此說法，認為這不是人話並令人氣憤。他舉例說當時只要把在禮賓府及警總呆守的第一梯隊及速龍小隊部份人調往元朗，即可救助市民。即使因人手減少令警總再次被人「整污糟」，亦無所謂，因人命總比死物重要。

他又不滿警察高層盲撐政府的心態，視政見不同的示威者為敵人，不時說煽動的說話。他舉例在元朗的一役，有警官竟公然以「Tier 14」開玩笑（Tier原是指警察的大隊，Tier 14是部份警察對元朗黑社會如14K的戲稱，因這些黑社會有時會撐警），對於黑社會攻擊無辜市民，長官不單未有直斥其非，反而拍手叫好。他反問：「警察是這樣的水準嗎？這是保護香港人的警隊嗎？」

另外，對於事發當晚八鄉分區指揮官李漢民回應記者時的囂張態度，以及以「睇唔到錶」解釋警察遲到場，他作為前線警員深表震驚。他並關注若指揮官如是，他的手下會否視他為榜樣？

最後這位基層督察在信中表示，很多同袍與他一樣，全力支持成立獨立調查委員會調查今次風波，以告訴全港市民警隊是真正透明，還愛護香港的警員清白，亦讓警隊可好好檢討部門的不足，繼續真心真意服務市民。

無人信你係無辜，辭職囉

林奠係傀儡皇帝香港人係五等公民

如果係有心幫就自己帶隊

同埋已經有証據警方一早收到消息

起義!

仲當自己係香港人同有良知嘅就劈炮啦

講真，你係公平嘅，不偏不倚，一視同仁，武力點到即止，會有邊個叫你地做黑警？

好少聽到人叫醫生做黑醫，因為人地夠pro

一面話要執法，一面默許黑社會打普通市民

當初加入警隊，相信你點都有d 使命感。速龍班飛虎隊，練咁耐除左喺開放日表演，就係為左打市民？

係有良心嘅，就做d 野打破警黑合作

起義！

推上熱門

成班狗渣正垃圾。

冇車冇gear嘅黑衫示威者仲勁揪過你班撚屌，人哋自己俾錢搭西鐵入元朗守護返自己個香港，人哋得把遮同頭盔同隨手執到嘅物品去對抗班白衫恐怖份子，仲有學生因為咁爆埋肛，
但係人哋夠膽衝過去保護香港人啊

你班狗渣，有車又有武器又有防具有盾牌，但就俾班撚屌鳩層食鳩住，仲玩鳩埋999cs同市民，都剩係識射個波出去
你哋只係唔想冇咗份工咋仆街。你唔配呀

食屎啦你夠膽放棄咁高人工嘅職位咩